<resources>
    <string name="app_name">TODO today</string>

    <string name="startFrom_mainWidget">شروع</string>
    <string name="endTo_mainWidget">پایان</string>
    <string name="taskToDo_mainWidget">کارهای روزانه</string>
    <string name="emptyListView_mainWidget">لیست شما خالی است!</string>

    <string name="add">اضافه کن</string>


    <string name="newTaskTodo_menu">برنامه ریزی</string>
    <string name="newDay_menu">روز جدید</string>
    <string name="newTaskTitle_menu">عنوان کار</string>
    <string name="charts_menu">نمودارها</string>
    <string name="firstRunTitle_menu">اولین اجرا</string>
    <string name="firstRunDescription_menu">
<!--        todo change this string-->
        شما برای اولین از برنامه استفاده میکنید
       \n
        ویجت را فعال کنید
        \n
        بقیه راهنما
        این تست است
        یک دو سه
        این تست است
        یک دو سه
        این تست است
        یک دو سه
        این تست است
        یک دو سه
        این تست است
        یک دو سه
    </string>

    <string name="help">راهنما</string>
    <string name="settings">تنظیمات</string>
    <string name="aboutUs">درباره ما</string>
    <string name="tapHere">لمس کنید!</string>
    <string name="intimateOk">حله</string>
    <string name="toastAddSuccess">با موفقیت اضافه شد</string>
    <string name="toastAddUnSuccess">مشکلی پیش آمده</string>

    <string name="message_newTaskTitle">یک عنوان برای کارهای روزانه خود وارد کنید.</string>
    <string name="title_newTaskTitle">عنوان</string>
    <string name="errorExistTitle_newTaskTitle">عنوان وارد شده در لیست موجود است
    \n
    میتوانید از این عنوان در برنامه ریزی روزانه استفاده کنید
    </string>
    <string name="description_newTaskTitle">از این عنوان برای تهیه نمودار استفاده خواهد شد.</string>
    <string name="hintEdtTaskTitle_taskTitle">عنوان…</string>

    <string name="title_newTaskTodo">برنامه ریزی</string>
    <string name="message_newTaskTodo">
        شما در حال برنامه ریزی برای روز
        %s
        هستید
        \n
         در غیر اینصورت "روز جدید" انتخاب کنید!
    </string>
    <string name="startFrom_newTaskTodo">شروع از ساعت:</string>
    <string name="endTo_newTaskTodo">پایان تا ساعت:</string>
    <string name="selectTaskTitle_newTaskTodo">یکی از عناوین وظایف خود را انتخاب کنید</string>
    <string name="errorSelectPastTime_newTaskTodo">زمان گذشته را نمیتوانید انتخاب کنید!</string>
    <string name="errorSelectStartFromFirst_newTaskTodo">ابتدا زمان شروع را انتخاب کنید!</string>
    <string name="errorEmptyCells_newTaskTodo">لطفا همه اطلاعات را پرکنید!</string>
    <string name="reminderTitle">وقت %s رسیده :)</string>

    <string name="title_newDay"> روز جدید</string>
    <string name="message_newDay">تاریخی که در حال برنامه ریزی برای آن هستید را انتخاب کنید.</string>
    <string name="description_newDay">روز قبلی شما از لیست حذف شده و به دیتابیس انتقال می یابد؛ نتایج روزهای قبل را  میتوانید در نمودار مشاهده کنید.</string>
    <string name="errorSelectDate_newDay">یک روز انتخاب کنید!</string>
    <string name="toastAddNewDaySuccess_newDay">روز جدید با موفقیت افزوده شد
    \n
    میتوانید برای امروز برنامه ریزی کنید.
    </string>
    <string name="btnAddDate_newDay">انتخاب تاریخ</string>


    <string name="selectDateFrom_dialogSelectDate">از تاریخ:</string>
    <string name="selectDateTo_dialogSelectData">تا تاریخ:</string>
    <string name="okSelectDate_dialogSelectDate">تایید</string>
    <string name="selectDate_charts">انتخاب تاریخ</string>
    <string name="detailChartsDate_charts">
        نمودارهای شما بین تاریخ
        %s
        و
        %s
    </string>
    <string name="errorSelectPastDate_charts">زمان گذشته را نمیتوانید انتخاب کنید!</string>
    <string name="errorSelectStartDateFirst_charts">ابتدا تاریخ شروع را انتخاب کنید!</string>
    <string name="errorFirstSelectDate_charts">برای نمایش نمودار ها ابتدا تاریخ انتخاب کنید!</string>
    <string name="descriptionXAxisChart_charts">کارهای روزانه</string>
    <string name="descriptionYAxisChart_charts">ساعت</string>
    <string name="descriptionDoneChart_charts">کارهای انجام شده</string>
    <string name="descriptionUndoneChart_charts">کارهای انجام نشده</string>
    <string name="listIsEmpty_charts">لیست شما برای تاریخ های انتخابی خالی است!</string>

    <string name="switchReminder_settings">یادآور کارهای روزانه</string>
    <string name="descriptionReminder_settings">با شروع همه ی کارهایی که در لیست هست؛ یک نوتیفیکیشن دریافت میکنید تا همه کارهای تعریف شده را در زمان خود انجام دهید.</string>
    <string name="saveSettings_settings">ذخیره</string>
    <string name="errorNoCalender_settings">
        تقویمی یافت نشد!
        \n
        لطفا مطمئن شوید که تقویم دستگاه شما فعال است
    </string>
    <string name="dailyNotification_settings">دریافت نوتیفیکیشن های انگیزشی</string>
    <string name="descriptionDailyNotification_settings">صبح هر روز یک نوتیفیکشن انگیزشی دریافت خواهید کرد. ممکن است وقتی دستگاه شما در حالت ذخیره نیرو یا شارژ شما رو به اتمام باشد؛ در آن روز نوتیفیکشنی دریافت نکنید.</string>
    <string name="titleRadioGroupTheme_settings">پوسته ها</string>
    <string name="grayTheme_settings">خاکستری</string>
    <string name="darkTheme_settings">تیره</string>
    <string name="descriptionSettings_settings">تنظیمات بعد از ذخیره سازی اعمال خواهند شد.</string>
    <string name="toastSettingsSave">تنظیمات با موفقیت ذخیره شد.</string>

    <string name="iCan_notification">من میتوانم!</string>
    <string-array name="motivationalSentences_notification">
        <item>يادداشت اهدافتان روی كاغذ، احتمال دستيابی به آنها را ۱۰۰۰ درصد افزايش می‌دهد!</item>
        <item>استاد تغییر باشیم. نه قربانی تقدیر!</item>
        <item>اگر بهت گفتند نمی‌تونی کاری رو انجام بدی، فقط بهشون بخند! بعدا می‌فهمند که چرا بهشون خندیدی.</item>
        <item>موفقیت هایی که نصیب افراد صبور می‌شود، همان هایی هستند که توسط افراد عجول رها شده اند!</item>
        <item>هیچ وقت برای چیزایی که خودت میتونی به دست بیاری، به کسی التماس نکن!</item>
        <item>تاریک ترین لحظات شب درست قبل از سپیده دم است…</item>
        <item>آینده از آن کسانی است که به استقبال آن می‌روند.</item>
        <item>با انگیزه بودن هیچ هزینه‌ای برایتان ندارد، اما می‌تواند همه چیز را برای شما مهیا کند.</item>
        <item>مردم اغلب می‌گویند انگیزه ها دوام ندارند. خب، اثر حمام نیز ماندگار نیست. به همین دلیل توصیه می‌شود روزانه دوش بگیرید! </item>
        <item>این موقعیت نیست که انسان را می‌سازد، این انسان است که موفقیت و ثروت را خلق می‌کند. (برایان تریسی)</item>
        <item>آنقدر قوی باش که هر روز با زندگی رو به رو شوی!</item>
        <item>خیلی از شکست های زندگی به خاطر این است که نمی‌دانیم چقدر به موفقیت نزدیک بودیم، وگرنه هرگز تسلیم نمی‌شدیم…</item>
        <item>هر چه به آن فکر کنید در آینده شما پدیدار خواهد شد. پس برای تغییر آینده تان، از تغییر ذهنتان شروع کنید. (وین دایر)</item>
        <item>وقتی برای تفکرات و باورهای دیگران زندگی و کار می کنید، در حقیقت مرده‌اید!</item>
        <item>رویاهای خود را باور داشته باش، همه چیز امکان پذیر است. (یوسین بولت)</item>
        <item>جهانی که برای خودمون ساخته ایم، نتیجه تفکراتمان است. نمیتوان دنیا رو بدون تغییر طرز فکرمان تغییر دهیم. (آلبرت انیشتین)</item>
        <item>چه فکر کنید می‌توانید و چه فکر کنید نمی‌توانید، در هر دو صورت حق با شماست. (هنری فورد)</item>
        <item>به تنهایی نمی‌توانم دنیا را تغییر دهم؛ اما باور دارم که می‌توانم سنگی را به آب بیندازم تا موج‌های بسیار خلق کند. (مادر ترزا)</item>
        <item>شما در نهایت تنها تبدیل به چیزی خواهید شد که به آن فکر می‌کنید. (بروس لی)</item>
        <item>سرنوشت شما حاصل باور هایتان است.</item>
        <item>اگر می‌دانستید که باورهایتان چقدر قدرتمند هستند، حتی برای یک لحظه دیگر هم منفی فکر نمی‌کردید! </item>
        <item>موفقیت مجموعه تلاش های کوچکی است که هر روز به طور مداوم تکرار شوند. (رابرت کلییر)</item>
        <item>موفقیت در هر زمینه‌ای ارتباط مستقیم با قدرت اراده ما دارد. (دیل کارنگی)</item>
        <item>شیرینی یک بار موفقیت، به تلخی صد بار شکست می‌ارزد. (مارک تواین)</item>
        <item>جالب است هر چقدر سخت تر کار می‌کنم، موفقیت بیشتری به سراغم می آید. (توماس جفرسون)</item>
        <item>یکی از کلید های موفقیت، داشتن نظم در انجام دادن کارهایی است که باید انجام دهید. حتی اگر میلی به انجامشان ندارید!</item>
        <item>همه رویاهایمان می‌توانند به واقعیت بپیوندند، اگر شهامت دنبال کردن آن ها را داشته باشیم. (والت دیزنی)</item>
        <item>موفقیت، توانایی رفتن از شکستی به شکست دیگر بدون از دست دادن شور و انگیزه است. (چرچیل)</item>
        <item>تلاش نکنید انسان موفقی باشید، بلکه برای با ارزش شدن تلاش کنید. (آلبرت انیشتین)</item>
        <item>اگر زندگی تان کمی سخت تر شد، به این معناست که یک گام به سمت موفقیت برداشته اید.</item>
        <item>موفقیت، تحقق تدریجی یک هدف ارزشمند است.</item>
        <item>گاهی اوقات موفقیت یعنی این که فقط اشتباهات دیگران را تکرار نکنیم.</item>
        <item>اگر به دنبال موفقیت نروید خودش به دنبال شما نخواهد آمد. </item>
        <item>اگر می‌خواهید با آسودگی خاطر به رخت خواب بروید، با هدف از خواب برخیزید. (جورج لوریمر)</item>
        <item>شانس، نام دیگر پایداری در هدف است. (رالف والدو امرسون)</item>
        <item>يادداشت اهدافتان روی كاغذ، احتمال دستيابی به آنها را ۱۰۰۰ درصد افزايش می‌دهد! (برایان تریسی)</item>
        <item>داشتن اهداف روشن و از پیش تعیین شده برای رسیدن به موفقیت ضروری است. (برایان تریسی)</item>
        <item>اگر هدف خود را از زندگی ندانید و نشناسید، چگونه قرار است در بازی زندگانی برنده باشید؟ (آنتونی رابینز)</item>
        <item>شما به خاطر این که پولی ندارید فقیر نیستید، بلکه اگر هدفی نداشته باشید فقیر هستید.</item>
        <item>شما به خاطر این که پولی ندارید فقیر نیستید، بلکه اگر هدفی نداشته باشید فقیر هستید.</item>
        <item>فقط 3% مردم هدفی دارند و دارند برای اون تلاش می‌کنند. آیا تو جز این 3% هستی؟</item>
        <item>برای رسیدن به اهداف مهم، باید دست از آسایش شست.</item>
        <item>هدف های بزرگ، انگيزه های بزرگ هم ايجاد می‌كنند. ( آنتونی رابینز )</item>
        <item>اهداف، به شما کمک می‌کنند که جهت تغییر را به نفع خود کنترل کنید.(برایان تریسی)</item>
        <item>اهداف تا زمانی که برنامه مشخصی برای رسیدن به آن‌ها نداشته باشید، یک فانتزی هستند!</item>
        <item>وقتی هدف روشن و بزرگی داری، سخت‌ترین مسیرها هم برات آسون میشن.</item>
        <item>وقتی موانع بروز می‌کنند، مسیر حرکتتان را برای رسیدن به هدف تغییر دهید نه هدفتان را!</item>
        <item>تنها شکافی که بین شما و هدفتان قرار دارد، با کمی اراده به عمل و کمی اعتقاد راسخ پر می‌شود.</item>
        <item>آنقدر دنبال هدفت پیش برو تا به نتیجه برسی.</item>
        <item>می‌توانم شکست را بپذیرم، اما تلاش نکردن را هرگز! (مایکل جردن)</item>
        <item>اگر از شکست یاد بگیری، واقعاً شکست نخورده ای. (زیگ زیگلار)</item>
        <item>بعضی وقت ها موفق می‌شوید، بعضی وقت ها یاد می‌گیرید. (رابرت کیوساکی)</item>
        <item>پشت هر انسان موفقی، سال‌ها شکست و عدم موفقیت وجود داره!</item>
        <item>من کلید موفقیت را نمی‌شناسم، اما کلید شکست خوردن، تلاش برای راضی کردن همه است…</item>
        <item>بدتر از شکست خوردن در کاری شروع نکردن آن است…</item>
        <item>تنها یک چیز می‌تواند تحقق یک رویا را غیرممکن کند: ترس از شکست!</item>
        <item>زندگی آسون تر نمی‌شه، تو قوی تر می‌شی!</item>
        <item>تغییری باش که آرزو داری در جهان به وجود آوری.</item>
        <item>آینده به کسانی تعلق دارد که زیبایی رویاهایشان را باور دارند.</item>
        <item>سعی کنید و شکست بخورید اما هرگز برای تلاش کردن شکست نخورید.</item>
        <item>موفقیت را از شکست‌ها بیرون بکشید. نابودی و شکست، دو قدم از گام‌های موفقیت هستند.</item>
        <item>زندگی کوتاه است. پرشور زندگی کن.</item>
        <item>تنها راه انجام کارهای بزرگ انجام دادن کاری هست که دوستش داری. (استیو جابز)</item>
        <item>روش شروع کار، تمام کردن حرف زدن و اقدام کردن است. (والت دیزنی)</item>
        <item>موانع آن چیزهای ترسناکی هستند که وقتی چشم ها را از هدف خود می‌بندید، می‌بینید. (هنری فورد) </item>
        <item>سخت تر از دیروز تمرین کن اگر فردای متفاوت می‌خواهی!</item>
        <item>من همیشه دوست دارم از سختی ها و مشکلات گذشته ام برای انگیزه گرفتن امروز استفاده کنم.</item>
        <item>اگر چیزی تو را به چالش نمی‌کشه، تو را تغییر هم نخواهد داد!</item>
        <item>بهانه ها، رویاهای تو را به گرد و خاک تبدیل می‌کنند! آن ها را کنار بگذار…</item>
        <item>اگر باور داشته باشی که می‌توانی، نصف راه موفقیت را رفتی!</item>
        <item>به شروع مسابقه فکر نکن، به پایان و نتیجه آن فکر کن. (یوسین بولت)</item>
        <item>آدمای موفق کاری رو که لازمه انجام میدن، حتی اگه حس و حالش رو نداشته باشن.</item>
        <item>اگر به دنبال یک علامت برای شروع ورزش کردن هستید، این هم یک علامت: {برو تمرین کن!}</item>
        <item>فقط زمانی شکست خواهی خورد که از تمرین کردن دست بکشی…</item>
        <item>هرگز نگو هرگز، چون محدودیت ها هم مثل ترس فقط یک توهم هستند. (مایکل جردن)</item>
        <item>من همیشه می‌دانستم که می‌خواهم ثروتمند شوم و حتی لحظه‌ای هم تردید نکردم که ثروتمند نخواهم شد. (وارن بافت)</item>
        <item>وقتی به چیزی اعتقاد داری، با تمام وجود به آن اعتقاد داشته باش، بی قید و شرط و بی چون و چرا…</item>
        <item>ثروتمندان، تلویزیون های کوچک و کتابخانه های بزرگ دارند. ولی افراد فقیر کتابخانه های کوچک و تلویزیون های بزرگ دارند.</item>
        <item>به جای اینکه آرزوی ثروتمند شدن بکنید،‌ نوع نگرشتان به پول را تغییر دهید و علم حفاظت از آن را بیاموزید.</item>
        <item>صاحب یک فکر ثروتمند شوید تا خودتان را در شرایط ثروت ساز ببینید.</item>
        <item>توجه شما به هر نکته ای که متمرکز شود، انرژی ذهنتان هم به همان سو خواهد رفت.</item>
        <item>ثروتمند هر روز به دارایی خود اضافه می­‌کند، اما افراد عادی دائماً بدهی خود را بیشتر می‌کنند و فکر می­‌کنند که دارایی است.</item>
        <item>اگر چیزهایی را بخرید که به آن نیاز ندارید، به زودی مجبور خواهید شد چیزهایی را بفروشید که به آن نیاز دارید. (وارن بافت)</item>
        <item>اگر می‌خواهید ثروتمند شوید باید حرکت را آغاز کنید. نیازی به تغییر شغل نیست بلکه باید آدرس را عوض کنید.</item>
        <item>اکثر مردم پول می‌خواهند اما حاضر به وقت گذاشتن برای رسیدن به آن نیستند…</item>
        <item>اگر تنها هدفت این است که ثروتمند شوی، هرگز به آن دست پیدا نخواهی کرد. </item>
        <item>رویای خودتان را بسازید، وگرنه کسی شما را استخدام خواهد کرد که رویای او را بسازید!</item>
        <item>زیبایی یادگیری در این است که هیچ کس نمی‌تواند آن را از شما بگیرد.</item>
        <item>یه روزی پاداش سخت تلاش کردنت رو می‌گیری.</item>
        <item>ناشنوا باش، وقتی همه از محال بودن آرزوهایت صحبت می‌کنند.</item>
        <item>انسان های بی هدف، مجبورند تمام عمرشان را برای انسان های هدفمند کار کنند.</item>
        <item>بزرگترین لذت زندگی انجام کاریه که دیگران میگن: تو نمیتونی!</item>
        <item>منتظر فرصت های مناسب نباش، فرصت های مناسب رو به وجود بیار…</item>
        <item>باید برای کاری تلاش کنیم که فکر می‌کنیم نمی‌توانیم.</item>
        <item>اگه شکست بخورید ممکنه ناامید بشید، اما اگه تلاش نکنید قطعاً شکست‌ می‌خورید.</item>
        <item>بزرگترین ریسک زندگی، ریسک نکردن است.</item>
        <item>به کسانی که به شما حسودی می کنند احترام بگذارید، زیرا آنها کسانی هستند که از صمیم قلب معتقدند؛ شما بهتر از آنها هستید</item>
        <item>بیشتر مردم منتظر سال جدید هستند، برای شروعی جدید،با عادت های قدیمی!</item>
        <item>اگر به رفتار امروزتان ادامه دهید، فکر می کنید تا ده سال دیگر در چه شرایطی قرار  خواهید داشت؟</item>
        <item>ستاره ها بدون تاریکی نمی توانند بدرخشند…</item>
        <item>من به شانس اعتقاد دارم، چون هروقت بیشتر تلاش می کنم،بیشتر شانس می آورم.</item>
        <item>سرمایه گذاری بر روی دانش، بیشترین بهره را دارد…</item>
        <item>اول شما را نادیده می گیرند بعد به شما خواهند خندید سپس با شما خواهند جنگید و بعد شما برنده خواهید شد</item>
        <item>مهم نیست که چقدر در جاده اشتباه پیش رفته ای! همین الان دور بزن</item>
        <item>شما نمیتوانید کتابی را باز کنید و از آن چیزی یاد نگیرید</item>
        <item>کسی که تاکنون هیچ اشتباهی نکرده هیچ چیز جدیدی را  امتحان نکرده</item>
        <item>مراقب تفاوت واقعیت و تصورتان از واقعیت باشد</item>
        <item>اگر کاری را بخواهید انجام دهید راهش را پیدا می کنید و اگر کاری را نخواهید انجام دهید بهانه اش را....</item>
        <item>فردی که اشتباه نکند ارزش کارهای بزرگ را نخواهد داشت</item>
        <item>اگر در زندگی چیزی می خواهی که هیچ وقت نداشتی باید کاری را انجام دهی که هیچ وقت انجام ندادی</item>
        <item>مانع، همان چیز وحشتناکی است که با چشم برداشتن از هدف به نظرمان می رسد…</item>
        <item>گاهی اوقات موفقیت یعنی این که فقط اشتباهات دیگران را تکرار نکنیم</item>
        <item>انجامش نده … اگه میبینی این کار دنیا رو بهتر نمیکنه…</item>
        <item>پرندگانی که در قفس به دنیا آمده اند پرواز را بیماری می پندارند!</item>
        <item>تصور ما از خودمان مرزهای موفقیتمان را تعیین می کند</item>
        <item>به خاطر سختی کارها نیست که ما جرات نمی کنیم، چون ما جرات نمی کنیم کارها سخت می شوند…</item>
        <item>اگر آماده اشتباه کردن نباشید هیچ وقت فکر نابی به ذهنتان نخواهد رسید....</item>
        <item>اگه میتونی تصورش کنی حتما میتونی انجامش بدی</item>
        <item>موفقیت امر ساده ای است. اول تصمیم بگیرید که دقیقا چه می خواهید، آن گاه تصمیم بگیرید که در صورت رسیدن به آرزوها، بهای آن را بپردازید. و بعد هم بهای آن را پرداخت کنید.</item>
        <item>رویا آن چیزی نیست که شب در خواب میبینید رویا آن چیزی است که نمی گذارد شب به خواب بروید</item>
        <item>اگر نمیتوانید پرواز کنید ، بدوید اگر نمیتوانید بدوید، راه بروید اگر نمیتوانید راه بروید، سینه خیز بروید هر کاری که انجام می دهید باید رو به جلو باشید</item>
        <item>ترس های من، بخشی از ذات من هستند و احتمالا مهمترین قسمت آن خواهند بود</item>
        <item>هیچگاه برای تخیل و بلندپروازی خود حد و مرزی قائل نشوید، زیرا همیشه افراد بسیاری هستند که تلاش میکنند این کار را برای شما انجام دهند!</item>
        <item>مسائلی که به دلیل سطح فعلی تفکر ما به وجود می آیند، نمیتوانند با همان سطح تفکر حل شوند!</item>
        <item>اگر به خورشید نگاه کنی، تاریکی پشت سرت خواهد بود.</item>
        <item>آفتاب به گیاهی می تابد که سر از خاک بیرون آورده باشد…</item>
        <item>باید برای کاری تلاش کنیم که فکر می کنیم نمی توانیم آن را انجام دهیم</item>
        <item>من با هیچ کس جز خودم رقابت نمی کنم؛هدف من مغلوب کردن آخرین کاری است که انجام داده ام</item>
        <item>بعضی وقت ها موفق می شوید بعضی وقتها یاد می گیرید....</item>
        <item>اگر روزی دشمن پیدا کردی بدان در راهت موفق بودی اگر روزی خیانت دیدی بدان قیمت تو بسیار بالاست اگر روزی تو را ترک کردند بدان با تو بودن لیاقت می خواهد</item>
        <item>خودت همان تغییری باش که می خواهی در دنیا ببینی....</item>
        <item>انسان ها شکست نمی خورند؛ بلکه تنها تلاش را متوقف می سازند…</item>
        <item>بدتر از شکست خوردن در کاری شروع نکردن آن است…</item>
        <item>اجازه ندهید ترس هایتان آینده تان را رقم بزنند…</item>
        <item>کارتان را آغاز کنید؛ توانایی انجام را به دست خواهید آورد</item>
        <item>ما همیشه از شکست ها بیشتر یاد می گیریم تا موفقیت ها؛ اجازه ندهید شکست ها شما را متوقف کنند.</item>
        <item>اگر برای رسیدن به آرزوهایمان تلاش نکنیم؛ فردی دیگر از «تلاش ما» برای رسیدن به آرزوهایش استفاده خواهد کرد....</item>
        <item>زندگی زمانی آغاز می شود که منطقه امنی را که برای خود ساخته ایم، رها کنیم</item>
        <item>اگر هیچگاه در زندگی تان شکست نمی خوردید، آن وقت چه تصمیمی می گرفتید؟</item>
        <item>اگر دنبال آن یک نفری هستی که زندگی ات را تغییر دهد؛ همین الان برو جلوی آینه…</item>
        <item>هیچ وقت نمیدونی چقدر قوی هستی؛ تا وقتی که قوی بودن تنها انتخابت باشه…</item>
        <item>امروز کارهایی را انجام میدهم که دیگران دوست ندارند انجام دهند تا  فردا کارهایی را انجام دهم که دیگران نمیتوانند انجام دهند…</item>
        <item>وقتی زندگی تو را در شرایط  سخت قرار داد، نگو: چرا من؟  بگو: ثابت میکنم  میتونم</item>
        <item>اگر میخواهی خارق العاده باشی، اول باید از عادی بودن دست بکشی…</item>
        <item>اگر رویایی ندارید؛ چگونه میخواهید آن را به واقعیت تبدیل کنید؟</item>
        <item>وقتی خسته شدم نمی ایستم وقتی تمام شد خواهم ایستاد</item>
        <item>چیزی که مرا نکشد قوی ترم می کند </item>
        <item>خیلی از شکستهای زندگی به خاطر اینه که نمیدونیم چقدر به موفقیت نزدیک بودیم وگرنه هرگز تسلیم نمیشدیم</item>
        <item>من از کارهایی که کردم هیچوقت پشیمان نمی شوم، اما از شانس هایی که برای انجام یک سری کارها داشتم و هیچ کاری باهاشون نکردم پشیمانم.</item>
        <item>چالش ها برای سرگرم کننده کردن زندگی هستند و غلبه بر آن باعث معنا دار شدن زندگی.</item>
        <item>سخته منتظر چیزی باشی که میدونی هیچوقت اتفاق نمی افته و سخت تر از آن وقتیه که دربرابر چیزی که تمام آن چیزی است که می خواستی, بخوای تسلیم بشی.</item>
        <item>یکی از کلید های موفقیت، داشتن نظم در انجام دادن کارهایی است که باید انجام دهید؛ حتی اگر میلی به انجامش ندارید… اما میدانید مهم هستند و باید انجام شوند.</item>
        <item>افرادی که صبر خوبی دارند، اتفاقات خوبی برایشان رخ میدهد و اتفاقت عالی برای افرادی که اتفاقات عالی را خودشان با تلاش خودشان محقق میکنند.</item>
        <item>راه حل صحصح موفقیت این است که اشتیاق شما به پیروزی بیشتر از ترس شما از شکست باشد.</item>
        <item>جاهایی بروید که مورد توجه واقع شوید، نه مورد تحمل؛ اگر آنها ارزش واقعی شما را نمیداند پس دیگر وقتش است یک شروع جدید در روابطتان داشته باشید.</item>
        <item>هیچوقت از داشتن عقاید متفاوت با توافق جمع نترسید،حتی وقتی که تنها فرد موجود با همچین اعتقادی باشید.</item>
        <item>بهترین انتقام، یک موفقیت عظیم است.</item>
        <item>به تمام دلایلی که موفق نمی شوید فکر نکنید… فقط به 1 دلیلی فکر کنید که میدانید موفق می شوید.</item>
        <item>از همه افرادی که در زندگیم دست رد به سینه ام زندند سپاس گذارم، به همان علت بود که کارهایم را خودم انجام دادم و الان در این جایگاه قرار دارم.</item>
        <item>تنها راه انجام دادن کارهای عظیم، دوست داشتن کاری است که میکنید.اگر تا الان آنرا پیدا نکردید، به گشتنتان ادامه دهید و تا زمانی که آنرا پیدا نکردید، متوقف نشوید.</item>
        <item>رای شکست هایتان زیاد ناراحت نشوید، برای فرصت هایی که بدون امتحان کردنشان از دست میدادید ناراحت باشید.</item>
        <item>درد امروزتان، میتواند تبدیل به نقطه قوت تان در آینده تان شود، برای هر چالش، رویارویی با آن فرصتی برای رشدتان خواهد بود.</item>
        <item>رویای خودتون رو بسازید، وگرنه کسی شما را استخدام میکند تا رویای او را بسازید.</item>
        <item>تنها شکافی که بین شما و رویایتان قرار دارد با کمی اراده به عمل و کمی اعتقاد راسخ پر میشود.</item>
        <item>هیچکس تا به حال برنامه ای برای شکست خوردن، چاق شدن یا احمق بودن ننوشته ! این چیزها وقتی اتفاق می افتد که شما برنامه ای نداشته باشید.</item>
        <item>اگرچه کسی نمیتواند برگردد به عقب و شروعی عالی داشته باشد، اما هرکسی میتواند از الان شروع کند و یک پایان عالی داشته باشد.</item>
        <item>وقتی گذشته تان زنگ میزند، اجازه بدهید برود روی پیغام گیر.اعتماد کنید به من… دیگر هیچ چیز جدیدی برای گفتن ندارد!!</item>
        <item>قانون شماره 1 زندگی : کاری کنید که خوش حالتان کند.</item>
        <item>از هرچیز و هرکسی که از شادی شما میکاهند، دوری کنید. زندگی بسیار کوتاه تر از این است با احمق ها سروکله بزنید.</item>
        <item>فقط بخاطر داشته باشید : همیشه اون بیرون افرادی هستند که بیشتر از شما خوشحالند درحالی که کمتر از شما دارند.</item>
        <item>بزرگترین اشتباهی که در زندگی میتوانید مرتکبش شوید این است که هیچ وقت سعی نکنید.</item>
        <item>زندگی دارای 2 قانون است. 1# : هیچ وقت کم نیار و 2# : هیچوقت قانون شماره 1 رو فراموش نکن.</item>
        <item>به تنهایی نمی‌توانم دنیا را تغییر بدهم اما می‌توانم سنگی را به آب بیندازم تا موج‌های بسیار خلق کند.</item>
        <item>یگانه فردی که سرنوشت از شما خواهد ساخت همانی است که خودتان تصمیم می‌گیرید باشید.</item>
        <item>من به ضرورتِ اقدام، معتقدم. دانستن کافی نیست، باید دانسته‌هایمان را به کار ببریم. خواستن کافی نیست، باید کاری انجام بدهیم.</item>
        <item>ترجیح می‌دهم از اشتیاق بمیرم تا از ملالت.</item>
        <item>رؤیاهای‌ خودتان را بسازید در غیر این صورت فرد دیگری شما را برای ساختن رؤیایش به کار خواهد گرفت.</item>
        <item>سؤال این نیست که چه کسی به من اجازه خواهد داد؛ بلکه این است که چه کسی قرار است جلوی من را بگیرد.</item>
        <item>مشکل‌ترینِ کار تصمیم گیری برای اقدام است، باقی صرفا به سرسختی برمی‌گردد.</item>
        <item>فرصت‌ها اتفاق نمی‌افتند، شما خالق آنها هستید.</item>
        <item>آنچه ما امتحان‌هایی سخت می‌پنداریم‌شان غالبا موهبت‌هایی با لباس مبدل‌اند.</item>
        <item>با انگیزه بودن هیچ هزینه‌ای برای‌تان ندارد اما می‌تواند همه چیز را برای شما فراهم کند.</item>
        <item>موفقیت خود را به این نسبت می‌دهم که من هرگز نه بهانه آوردم و نه بهانه‌ای را پذیرفتم.</item>
        <item>روشن و قطعی بودن هدف نقطه‌ی شروع تمام موفقیت‌هاست.</item>
        <item>حضور داشتن در جامعه (به جای خانه ماندن) هشتاد درصد موفقیت است.</item>
        <item>زمانِ شما محدود است پس آن را صرف زندگی‌ای که متعلق به فرد دیگری است نکنید.</item>
        <item>مردم اغلب می‌گویند انگیزه‌ها دوام ندارند. خب، اثر حمام نیز ماندگار نیست. به همین دلیل توصیه می‌شود روزانه دوش بگیرید.</item>
        <item>از جایی که هستید شروع کنید. از آنچه دارید استفاده کنید. کاری که می‌توانید را انجام بدهید.</item>
        <item>نبردهای ارزشمند برای کسب مدال‌های طلا نیستند. نبرد درونی، آن نبرد نامرئیِ درون همه‌ی ماست؛ نبرد ارزشمند آنجاست.</item>
        <item>اگر شکست بخورید ممکن است ناامید شوید، اما اگر تلاش نکنید قطعا شکست‌ می‌خورید.</item>
        <item>تا شهامتِ رها کردن چشم‌انداز ساحل را نداشته باشید هرگز نمی‌توانید از اقیانوس عبور کنید.</item>
        <item>هیچ چیز غیرممکن (impossible) نیست، این کلمه خودش می‌گوید من ممکن هستم (I’m possible).</item>
        <item>فهمیده‌ام هر چقدر سخت‌تر کار می‌کنم، انگار شانس بیشتری به سراغم می‌آید. (توماس جفرسون)</item>
        <item>موفقیت، مجموعه‌ای از تلاش‌های کوچک است که هر روز و هر روز تکرار شده‌اند.</item>
        <item>شجاعت، مقابله با ترس و سلطه بر آن است نه فقدانِ ترس.</item>
        <item>تنها در فرهنگ لغت می‌توانید پیروزی را پیش از عمل ببینید.</item>
        <item>وقتی که شهامتِ‌ قدرتمند بودن را پیدا می‌کنم تا بتوانم از توانایی‌ها و استعدادهایم برای تحققِ چشم‌اندازم استفاده کنم، ترسِ من رفته رفته بی‌اهمیت‌تر می‌شود.</item>
        <item>هرگز تسلیم نشوید، امروز سخت است و فردا سخت تر، اما پس فردا روز روشنی برای تان خواهد بود. </item>
        <item>همه انسان ها نابغه هستند، اما اگر برای سنجش میزان نبوغ یک ماهی، توانایی او در بالا رفتن از درخت را ملاک قرار دهید، آن ماهی در تمام مدت زندگی اش حس خواهد کرد که یک احمق است.</item>
        <item>مکث کن، نفس بکش، اگر باید گریه کنی اینکارو بکن، ولی هیچ وقت نا امید نشو و به راهت ادامه بده.</item>
        <item>بزرگترین ریسک، ریسک نکردن است! در این دنیا که به سرعت تغییر می کند، تنها استراتژی که شکست را تضمین می کند، ریسک نکردن است. </item>
        <item>اگر جاده ای پیدا کردید که هیچ مانعی در آن نبود، به احتمال زیاد آن جاده به جایی نمی رسد.</item>
        <item>برای چیزی که پنج سال دیگه ارزشی نداره بیشتر از پنج دقیقه غصه نخور.</item>
        <item>وقتی که واقعا برایت اهمیتی نداشته باشه که دیگران درموردت چطور فکر می کنند به یک درجه ای از آزادی می رسی که بعدش می توانی به هر موفقیتی دست پیدا می کنی.</item>
        <item>موفقیت هایی که نصیب افراد صبور می شود، همان هایی هستند که توسط افراد عجول رها شده اند! </item>
        <item>هیچ وقت اجازه نده کسی بهت بگه نمی تونی کاری رو انجام بدی.</item>
        <item>من ترجیح می دهم افسوس بخورم که چرا آن کار را انجام دادم تا اینکه افسوس بخورم کاش آن کار را انجام می دادم!</item>
        <item>اگر می‌خواهید خواب‌هایتان تعبیر شوند، اول باید بیدار شوید.</item>
        <item>آن ها به آرزوهای تو می خندند تا زمانی که بتوانی از آرزوهایت پول درآوری. “جف بیزوس”</item>
        <item>اگر بهت گفتند نمی تونی کاری رو انجام بدی فقط بهشون بخند! بعدا می فهمند که چرا بهشون خندیدی.</item>
        <item>اگر کاری که انجام می دهید دیوانه بازی نیست قطعا دارید کار اشتباهی را انجام می دهید. “لری پیج”</item>
        <item>موفقیت این نیست که هرگز اشتباه نکنیم، بلکه یعنی یک اشتباه را دوباره تکرار نکنیم.”جرج برناد شو”</item>
        <item>وقتی می خواهید موفقیت خود را ارزیابی کنید، ببینید چه چیزی را از دست داده اید که این را به دست آورده اید. “دالایی لاما”</item>
        <item>از داشتن عقیده مخالف عقاید عموم بیمناک نباش، زیرا هر عقیده ­ای که امروز مورد قبول است زمانی مخالف عقیده عموم بوده است. “برتراند راسل”</item>
        <item>بزرگترین لذت در زندگی انجام کاری است که دیگران می گویند: تو نمی توانی! “رومن پولانسکی”</item>
        <item>وقتی چیزی را از دست می دهید، درسی را که از آن گرفته اید از دست ندهید. “آنتونی رابینز”</item>
        <item>آدم های موفق، همیشه به دنبال فرصت هایی برای کمک به دیگران هستند، افراد ناموفق همیشه می پرسند : این کار، چه سودی برای من دارد؟ “برایان تریسی”</item>
        <item>برای رسیدن به روزهای خوب باید چند روزی را بد گذراند.</item>
        <item>همیشه مراقب اشتباه دوم باش اشتباه اول حق توست. “آنتوان چخوف”</item>
        <item>من نمی دونم چطور قراره موفق بشم، چیزی که می دونم اینه که به هیچ وجه قرار نیست بازنده باشم!</item>
        <item>وقتی دائم بگویی گرفتارم، هیچ وقت آزاد نمی شوی وقتی دائم بگویی وقت ندارم، هیچوقت زمان پیدا نمی کنی وقتی دائم بگویی فردا انجامش می دهم، آن فردا هیچوقت نمی آید! “افلاطون”</item>
        <item>بزرگ‌ترین ضعف ما در تسیلم‌ شدن نهفته است؛ همیشه مطمئن‌ ترین راه برای موفقیت، تلاش دوباره خواهد بود! “ادیسون”</item>
        <item>ﻣﺮﺍ ﺑﺎ ﻣﻮﻓﻘﯿﺖ ﻫﺎﯾﻢ ﻗﻀﺎﻭﺕ ﻧﮑﻦ. ﺑﺒﯿﻦ ﮐﻪ ﭼﻨﺪ ﺑﺎﺭ ﺷﮑﺴﺖ ﺧﻮﺭﺩﻡ ﻭ ﺩﻭﺑﺎﺭﻩ ﺷﺮﻭﻉ ﮐﺮﺩﻡ! “نلسون ماندلا”</item>
        <item>رویاهات رو برای آدم ها تعریف نکن، نشونشون بده!</item>
        <item>ما راه رفتن را با زمین خوردن می آموزیم، اگر هرگز زمین نخوریم هیچوقت قادر به راه رفتن نخواهیم بود. “رابرت کیوساکی”</item>
        <item>آنچه که انجام می‌دهی بسیار تأثیر گذارتر است از آنچه که می‌گویی. “استیون کاوی”</item>
        <item>با رویاهات بخواب و با اهدافت از خواب بیدار شو.</item>
        <item>بازی تموم نمی شه تا وقتی برنده بشم!</item>
        <item>ﺍﺯ ﻫﻤﻪ ﺗﻮﺍﻧﺖ ﺑﺮﺍﯼ ﺑﻬﺘﺮ ﺷﺪﻥ ﺍﺳﺘﻔﺎﺩﻩ ﮐﻦ؛ ﺣﯿﻒ ﺍﺳﺖ ﮐﻪ ﺍﻣﺮﻭﺯ ﻫﻢ، ﻫﻤﺎﻥ ﮐﺴﯽ ﺑﺎﺷﯽ ﮐﻪ ﺩﯾﺮﻭﺯ ﺑﻮﺩﯼ!</item>
        <item>ترس از شکست مانع بسیار بزرگی که تو را از رسیدن به هدفهایت باز می دارد. “پائولو کوئیلو”</item>
        <item>سعی کن زندگی ای بسازی که در آن تعطیلات برایت معنی نداشته باشه!</item>
        <item>پول عدد است و اعداد هیچ گاه به پایان نمی رسند. اگر پول تو را خوشحال می کند، جستجوی تو برای شادمانی هرگز به پایان نخواهد رسید. “باب مارلی”</item>
        <item>ممکن است شما مسئول زمین خوردن خود نباشید اما مسئول از جا بلندشدن خود هستید. “آنتونی رابینز”</item>
        <item>فقط یک نفر در این دنیا می تونه تصمیم بگیره که من باید چیکار کنم و اون هم خودمم! “اورسن ولز”</item>
        <item>مهم ترین چیز در زندگی چیست؟ فقط یک چیز مهم است، شادی. هرگز، هرگز اجازه نده کسی شادی تو را از تو بگیرد. “کریستین بوبن”</item>
        <item>سختی‌ها برای این نیستند که شما را متوقف کنند و درهم بشکنند، سختی‌ها وجود دارند تا شما را آماده کنند و رشد و پیشرفت دهند. “جول اوستین”</item>
        <item>آنها باورت نمی کنند تا زمانی که انجامش دهی!</item>
        <item>یکی از بهترین انواع تفریحات انجام دادن کارهای غیرممکن است. “والت دیزنی”</item>
        <item>کاری که درست تر است را انجام دهید نه کاری که راحت تر است.</item>
        <item>اگر زندگی تان کمی سخت تر شد به این معناست که یک گام به سمت موفقیت برداشته اید.</item>
        <item>غیر ممکن فقط یک کلمه بزرگ است که توسط انسان های کوچک استفاده می شود.</item>
        <item>در مسیر سربالایی، به منظره ی بالای کوه فکر کن.</item>
        <item>پشت هر زن موفقی هیچکس نیست، فقط خودشه!</item>
        <item>کوکا کولا در سال اول فقط 25 بطری فروخت، به جای دلسرد شدن تلاش کنید!</item>
        <item>کسانی که امروز رویاهای تو را مسخره می کنند وقتی به هدفت رسیدی برای بقیه تعریف می کنند که روزی تو را می شناختند!</item>
        <item>برای شروع نباید عالی باشی، اما برای عالی بودن باید شروع کنی.</item>
        <item>شما به خاطر این که پولی ندارید فقیر نیستید، بلکه اگر آرزویی نداشته باشید فقیر هستید. “رندی گیج”</item>
        <item>ماباید آماده باشیم که در مقابل سختی ها و مشکلات بردباری پیشه کنیم و این را بدانیم که تمام کائنات به نفع ما دست به دست هم داده اند هرچند ممکن است نفهمیم که چطور به مرادمان خواهیم رسید</item>
        <item>باید توانایی روبروشدن با تغییرات را داشته باشیم</item>
        <item>ادم در هر زمان از زندگیش می تواند رویای خود را عمل کند</item>
        <item>آنقدر دنبال افسانه شخصی ات را بگیر تا به نتیجه برسی</item>
        <item>هرگاه واقعا خواستار چیزی باشی تمام کائنات دست به دست هم می دهند تا تو به خواسته ات برسی </item>
        <item>تصمیم گرفتن فقط اغاز کار است وقتی تصمیم گرفتی عملا در جریان پر خروش شیرجه رفته ای که تو را به جاهایی می برد که در زمانی که تصمیم می گرفتی حتی فکرش را هم نمی توانستی بکنی </item>
        <item>هرچه آدم به تحقق افسانه شخصی اشنزدیک تر میشود افسانه شخصی اش بیش از گذشته تبدیل به دلیل واقع هستی اش میشود</item>
        <item>اگر بتوانی همیشه در زمان حال تمرکز کنی خوشبختی</item>
        <item>عجله نکن اروم باش به قول ساربان وقت خوردن بخور وقت حرکت به پیش برو</item>
        <item>عجله نکن اروم باش به قول ساربان وقت خوردن بخور وقت حرکت به پیش برو</item>
        <item>پول نیست که زندگی شمارا تغییر میدهد بلکه نحوه ی استفاده از پولتان است که زندگی شمارا متحول می کند و کسب زندگی شما را تغییر میدهد</item>
        <item>همه ما شبیه یک قایق بادبانی در وسط دریا هستیم این مسیر وزش باد نیست که مقصد مارا تعیین میکند بلکه این قایق ران و تنظیمات بادبان است که مسیر را معین می سازد</item>
        <item>اتفاقاتی که در زندگی شما روی میدهند مسیر زندگی شمارا تعیین نمی کند بلکه این چگونگی برخورد شما بااین وقایع است که اینده شمارا می سازد</item>
        <item>می دانید چرا اغلب مردم هیچ گاه اتفاقات مهمی در زندگی شان نمی افتد؟ بخاطر اینکه هرگز به دنبال دانش من چگونه می توانم بهتر زندگی کنم نبوده اند </item>
        <item>برای اینکه نتایج مطلوبی داشته باشی این تو هستی که باید تغییر کنی نخواه که مسایل آسان تر شوند تلاش کن که تو توانمند تر شوی </item>
        <item>انسان قادر به انجام کارهای شگفت انگیز است به شرط انکه از اتفاقات آینده نهراسد</item>
        <item>دیل کارنگی: موفقیت در هر زمینه‌ای ارتباط مستقیم با قدرت اراده ما دارد.</item>
        <item>آنتونی رابینز: انعطاف پذیری باعث می‌شود که ایده‌های تازه‌ای پیدا کنید و به نتایج و موفقیت‌های بهتری برسید.</item>
        <item>جیم ران: افراد موفق کارهایی انجام می‌دهند که افراد ناموفق دوست ندارند انجام دهند. آرزو نکنید ای کاش آسان‌تر شود. آرزو کنید ای کاش من بهتر شوم.</item>
        <item>کارلوس اسلیم: وقتی برای تفکرات و اعتقادات دیگران زندگی و کار می‌کنید، در حقیقت مرده‌اید.</item>
        <item>محمد علی کلی: موفقیت یعنی مبارزه تا آخرین نَفَس</item>
        <item>مارک زاکربرگ: بزرگ‌ترین ریسک، ریسک نکردن است. در دنیایی که تغییر با سرعت در حال پیشروی است تنها استراتژی برای شکست، ریسک نکردن است.</item>
        <item>تی هارواکر: افراد موفق دائما در حال رشد و یادگیری هستند. در حالی که افراد معمولی این ذهنیت را دارند که همه چیز می‌دانند.</item>
        <item>باب پراکتور: اگر دقیق می‌دانید چه کار کنید تا به هدفتان برسید، هدفی که دارید به اندازه کافی بزرگ نیست.</item>
        <item>بیل گیتس: یکی از رموز موفقیت این است که برای همیشه در ذهن خود کلمه نمی‌دانم را به هنوز نمی‌دانم تغییر دهید.</item>
        <item>دارن هاردی: زمانی که دلیلتان به اندازه کافی بزرگ باشد، قادر به انجام هر کاری هستید.</item>
        <item>بیل گیتس: هیچ وقت خودت را با کسی مقایسه نکن. با این کار به خودت توهین می‌کنی.</item>
        <item>رابرت کیوساکی: اندازه موفقیت شما به وسیله قدرت اشتیاقتان، اندازه رویاهایتان و اینکه چگونه در طول راه با ناامیدی کنار می‌آیید، مشخص می‌شود.</item>
        <item>اگر تمایلی به آموزش دیدن ندارید کسی نمی‌تواند به شما کمکی کند. اما اگر مصمم به آموزش دیدن هستید، کسی نمی‌تواند شما را متوقف کند!</item>
        <item>اگر باور کنید که می‌توانید نصف راه را رفته‌اید.</item>
        <item>تا جایی کار کن که دیگه نیاز به معرفی خودت نداشته باشی.</item>
        <item>بیل گیتس: بین هزاران دیروز و میلیون‌ها فردا فقط یک امروز وجود دارد. امروز را از دست نده.</item>
        <item>راه موفقیت اینه: فقط بیشتر از دیروزت تلاش کن.</item>
        <item>برنده، بازنده‌ای است که یک بار بیشتر تلاش کرده است.</item>
        <item>رابرت کیوساکی: پول همه چیز نیست ولی جایگاهش همان بالا است، کنار اکسیژن.</item>
        <item>رابرت داونی جونیور: آره درسته…! دنیا به آدم‌های معمولی هم نیاز داره. اما خیلی حیفه تو یکی از اونا باشی.</item>
        <item>جهان راه را جلوی پای کسی قرار می‌دهد که می‌داند به کجا می‌خواهد برود.</item>
        <item>زندگی آسان‌تر نمی‌شود. تو باید قوی باشی</item>
        <item>فرصت‌های معاملاتی مانند ایستگاه قطار هستند. با رفتن یکی، قطار دیگری می‌آید…</item>
        <item>جورج کلونی: تنها به چیزهایی میرسی که برایش تلاش کردی، نه چیزهایی که آرزویش را داری.</item>
        <item>آفرین! عالیه! ادامه بده… صبحا دیر از خواب پاشو، هیچ کتابی نخون، هیچ آموزشی نبین. کلا راحت باش. تو به زودی برای من کار خواهی کرد.</item>
        <item>هرگز از تلاش کردن خسته نشوید.</item>
        <item>کریستیانو رونالدو: به خودت اجازه بده که تازه کار باشی. هیچ کس از اولش که شروع کرد، عالی نبود.</item>
        <item>دیوید بکهام: با بیشتر کار کردن از بقیه جلوتر نمی‌زنی. با هوشمندانه کار کردن از دیگران جلو می‌افتی.</item>
        <item>ویل اسمیت: با گذر عمرت فقط بزرگ نشو، رشد کن!</item>
        <item>جورج کلونی: موفقیتم را مدیون هرگز بهانه نیاوردنم هستم.</item>
        <item>توماس آکویناس: اگر بالاترین هدف یک ناخدا حفظ کشتی خود بود، آن را برای همیشه در بندر نگه می‌داشت.</item>
        <item>همیشه به خود اعتماد داشته باشید. اگر یک بار کاری را با موفقیت انجام داده‌ باشید، باز هم می‌توانید.</item>
        <item>بدترین بازیکن بسیار بهتر از بهترین تماشاچی است.</item>
        <item>تلاش‌هاتو به کسی نگو اما نتیجه موفقیتت رو داد بزن!</item>
        <item>هر چقدر فیلم آموزش شنا ببینید شناگر نمی‌شوید، بالاخره باید در آب شیرجه بزنید.</item>
        <item>دواین جانسون: در سال ۱۹۹۵ هفت دلار در جیبم داشتم و دو گزینه پیش رو: ورشکسته بمانم یا این لحظه موقتی است و من موفق می‌شوم.</item>
        <item>مشاوره میلیارد دلاری: اگر فردی به شما یک فرصت شگفت‌انگیز پیشنهاد کرده ولی شما مطمئن نیستید از پس آن برمی‌آیید یا نه، به آن پیشنهاد بله بگویید. سپس یاد بگیرید چگونه بعدا آن را انجام دهید.</item>
        <item>دارن هاردی: برای رسیدن به آنچه تاکنون به آن دست نیافته‌اید، باید چیزی را یاد بگیرید که نمی‌دانید و کاری را بکنید که انجام نداده‌اید.</item>
        <item>یک درس بزرگ از اوسین بولت: زمان دوندگی: ۱۱۵ ثانیه، درآمد: ۱۱۵ میلیون دلار. او ۲۰ سال برای آن ۲ دقیقه موفقیت تلاش کرد.</item>
        <item>لئوناردو دی کاپریو: تنها چیزی که بین تو و هدفت قرار گرفته، داستان‌های مزخرفیه که برای خودت تعریف می‌کنی که چرا نمی‌تونی به اونا برسی!</item>
        <item>بیل گیتس: یک کیف ۵۰۰ دلاری نخرید که پولی داخلش نیست. یک کیف ۷۵ دلاری بخرید که ۴۲۵ دلار پول دارد.</item>
        <item>ما فقط یک بار زندگی می‌کنیم. نه این‌طور نیست. ما یک بار می‌میریم و هر روز زندگی می‌کنیم.</item>
        <item>آنتونی رابینز: بروز مشکلات چه در مسائل شخصی و چه در مسائل مالی به خودی خود چندان مهم نیست. بلکه نحوه واکنش شما در هنگام بروز این مشکلات است که باعث پیشرفت یا بدتر شدن وضعیت شما خواهد شد.</item>
        <item>والت دیزنی: همه رویاهای ما می‌توانند محقق شوند، اگر شجاعت دنبال کردن آنها را داشته باشیم.</item>
        <item>هنری فورد: هر کسی که آموزش دیدن را متوقف کند، پیر است. چه در ۸۰ سالگی و چه در ۲۰ سالگی، کسی که آموزش می‌بیند جوان می‌ماند.</item>
        <item>زیگ زیگلار: اگر هدف شما به درستی تعیین شده باشد، در واقع نیمی از مسیر را رفته‌اید.</item>
        <item>آن‌قدر خوب باش که دیگران نتوانند تو را نادیده بگیرند.</item>
        <item>دارن هاردی: برای ثروتمند شدن باید هدف گذاری مالی انجام دهید و در راه رسیدن به آن تمام تلاش خود را به کار بگیرید. شما هیچ گاه نمی‌توانید انتظار به دست آوردن نتایجی را داشته باشید که برای آن تلاش نکرده‌اید.</item>
        <item>تنها کسی که واقعا می‌تواند به پیشرفت شما کمک کند، خودتان هستید.</item>
        <item>آنتونی رابینز: تفاوت انسان‌های موفق و ناموفق در آنچه که دارند نیست. بلکه در این است که از امکانات و تجربیات خود چگونه استفاده می‌کنند و چگونه برای آینده خود برنامه ریزی می‌کنند.</item>
        <item>بیل گیتس: موفقیت یک معلم فریبکار است. او به افراد باهوش تلقین می‌کند که شما هیچ گاه اشتباه نمی‌کنید.</item>
        <item>مایکل جردن: به نظر من هدف شما در سرمایه گذاری باید لذت بردن و سود کردن همزمان باشد.</item>
        <item>آنتونی رابینز: محدودیت فقط در ذهن ما وجود دارد. اگر برای رسیدن به موفقیت از نظر شما محدودیتی وجود داشت، فقط آن را از ذهن بیرون کنید.</item>
        <item>بدون رنج کاشت، لذت برداشت ممکن نیست.</item>
        <item>جورج سوروس: من فقط به این دلیل ثروتمندم که می‌فهمم چه موقع اشتباه می‌کنم. رمز موفقیت من شناسایی و پذیرش اشتباهاتم است.</item>
        <item>دارن هاردی: در حالی که شما مایل هستید پیشرفت کنید و توانایی آن را هم دارید، ولی هیچ پیشرفتی نمی‌کنید. دلیل آن هم این است که شما اهداف خود را به طور واضح و معین مشخص نکرده‌اید.</item>
        <item>جان تمپلتون: هر شخصی استعدادها و توانایی‌های مخصوص به خودش را دارد. وظیفه ما این است که در خودمان آنها را پیدا کنیم و به بهترین شکل به کار بگیریم.</item>
        <item>ری کراک: شانس با تلاش، ارتباط مستقیم دارد. هر چقدر بیشتر تلاش کنید، خوش شانس‌تر خواهید بود.</item>
        <item>رابرت کیوساکی: چیزی که شما را واقعا ثروتمند می‌کند نه پول است، نه طلا، نه سهام و نه املاک. بلکه درکی است که شما باید از همه اینها داشته باشید.</item>
        <item>جیم ران: آموزش در دانشگاه به شما توانایی تامین هزینه‌های زندگی را می‌دهد. اما اگر خودتان به دنبال یادگیری بیشتر و تجربی‌تر بروید، آنگاه ثروتمند خواهید شد.</item>
        <item>برای رسیدن به هدف‌های بزرگ، باید تعداد زیادی قدم‌های کوچک را جایگزین تعداد کمی قدم‌های بزرگ کنیم.</item>
        <item>آنتونی رابینز: تنها چیزی که مانع تحقق رویاهای شما می‌شود، ترس از شکست است.</item>
        <item>هر ثانیه، فرصتی است برای دگرگون کردن زندگی‌تان.</item>
        <item>زیگ زیگلار: لازم نیست بهترین باشید تا شروع کنید، بلکه باید شروع کنید تا بهترین شوید.</item>
        <item>افراد باهوش از اشتباه‌های خود درس می‌گیرند. افراد نابغه از اشتباه‌های دیگران.</item>
        <item>رابرت کیوساکی: کار شما ساختن پول نیست. کار شما پیدا کردن مشکلی است که باید حل شود.</item>
        <item>رابرت پرچر: یکی از اصول موفقیت در سرمایه گذاری این است که هرگز اجازه ندهید احساسات شما بر رفتار و معاملات شما غالب شود.</item>
        <item>فکر آدم مثل چتر نجات است. برای آن که کارایی داشته باشد باید اول باز شود.</item>
        <item>جیم ران: زمان، مهم‌تر از پول است. اگر شما پولتان را از دست بدهید در آینده می‌توانید پول بیشتری به دست آورید. اما اگر زمانتان را از دست بدهید دیگر هیچ وقت نمی‌توانید آن را به دست آورید.</item>
        <item>آنتونی رابینز: اندیشه‌های خود را شکل دهید و گرنه دیگران اندیشه‌های شما را شکل می‌دهند. خواسته‌های خود را عملی کنید و گرنه دیگران برای شما برنامه ریزی می‌کنند.</item>
        <item>سرمایه گذاری را بیاموزید. اگر نیاموختید باید دویدن را خوب تمرین کنید. چون تا پایان عمر باید به دنبال پول بدوید.</item>
        <item>منتظر فرصت نایستید. خلقش کنید…</item>
        <item>داشتن هدف و رفتن به دنبالش خوب است، ولی عاشق هدف بودن و گرفتار شدن چیز دیگری است.</item>
        <item>پیتر لینچ: داشتن صبر و حوصله، پشتکار، انعطاف پذیری، اعتماد به نفس و توانایی پذیرش اشتباه‌ها از جمله ویژگی‌های لازم و ضروری یک سرمایه گذار موفق هستند.</item>
        <item>رابرت کیوساکی: ثروتمندان هر روز به دارایی خود اضافه می‌کنند اما افراد متوسط دائما بدهی خود را زیاد می‌کنند و فکر می‌کنند که دارایی است.</item>
        <item>ساموئل اسمایلز: هیچ یک از تمایلات نفس انسانی، خطرناک‌تر از تمایل به تنبلی نیست.</item>
        <item>برای قایق بی‌حرکت، موج تصمیم می‌گیرد.</item>
        <item>هر چیزی که می‌خواهید در آن سوی ترس قرار دارد.</item>
        <item>ما با این توانایی که از ابتدا بتوانیم تصمیم‌های خوب و درستی بگیریم، متولد نشده‌ایم. بلکه آن را به مرور یاد می‌گیریم.</item>
        <item>رابرت کیوساکی: قبل از آن که کیف پول شما از فقیر به ثروتمند تغییر کند. باید ذهنیت شما از فقیر به ثروتمند تغییر پیدا کند.</item>
        <item>پیتر لینچ: سرمایه گذاری مثل علم موشک سازی پیچیده نیست. اگر این‌گونه بود الان فارغ التحصیلان برتر دانشگاه‌ها همه میلیاردر بودند.</item>
        <item>اونها بهم می‌گفتن دنبال یک کار واقعی باش، حالا از من می‌خوان که استخدامشون کنم.</item>
        <item>بعضی وقت‌ها برای پرواز باید اول سقوط کرد.</item>
        <item>بیل گیتس: برای موفقیت، هدف شما باید مغلوب کردن آخرین کاری باشد که انجام داده‌اید.</item>
        <item>دارن هاردی: انتخاب‌های شما، هرچند کوچک و بی‌اهمیت، مسیر زندگی شما را مشخص می‌کنند. آنها را هوشمندانه انجام دهید.</item>
        <item>خواستن به تنهایی کاری از پیش نخواهد برد. خواستن باید با برخواستن همراه باشد.</item>
        <item>گاهی اوقات برای رسیدن به موفقیت باید ریسک کرد.</item>
        <item>رابرت کیوساکی: انسان‌های محافظه کار به هیچ جا نمی‌رسند و در یک نقطه ثابت می‌مانند، برای پیشرفت باید قبل از هر چیز دل و جرات داشته باشید.</item>
        <item>رابرت کیوساکی: تنها دارایی قدرتمندی که داریم ذهن ماست. اگر به خوبی آموزش داده شود می‌تواند ثروت عظیمی ایجاد کند.</item>
        <item>آنتونی رابینز: راحتی می‌تواند اثرات مخربی در زندگی انسان داشته باشد. کسی که زیاد احساس راحتی کند از رشد، تلاش و خلاقیت باز می‌ماند.</item>
        <item>ادوارد لمبرت: اگر نخواهید که در زندگی‌تان چیزهای جدیدی را تجربه کنید، شکست نخورید و از آن شکست‌ها درس نگیرید، نباید انتظار پیشرفت خاصی را نیز داشته باشید.</item>
        <item>استیو جابز: زمان شما محدود است، پس آن را به تقلید از زندگی دیگران هدر ندهید.</item>
        <item>تی.هارواکر: به یاد داشته باشید یا باید پولتان را کنترل کنید یا اینکه آن شما را کنترل خواهد کرد.</item>
        <item>برای تغییر دادن زندگیت، باید اولویت‌هایت رو تغییر بدی. برای به دست آوردن چیزهایی که تا حالا نتونستی به دست بیاری، باید از راهی بری که تا حالا نرفتی.</item>
        <item>مارلون براندو: هیچ گاه مقدار حقوقت را با اندازه استعدادت اشتباه نگیر…!</item>
        <item>شکست‌ها پله‌های نردبان موفقیت هستند. کسی که از اولین شکست ناامید می‌شود، سزاوار کامیابی نیست.</item>
        <item>کسی که پشتکار دارد برای شانس ارزشی قائل نیست و با تمام توان تلاش می‌کند.</item>
        <item>جک ما: هرگز در زندگی خود ناامید نشوید. همچنین شما باید سعی کنید که همیشه متفاوت فکر کنید.</item>
        <item>آلپاچینو: از شکست نترسید، از این بترسید که سال آینده همین جایی باشید که امروز هستید…</item>
        <item>منتظر قسمت، سرنوشت و شانس نباش. باور داشته باش که با هدف‌گذاری، اقدام و پیگیری می‌توانی بهترین زندگی را برای خودت بسازی…</item>
        <item>استیو جابز: تفاوت یک فرد پیشرو و یک فرد دنبال کننده در خلاقیت است!</item>
        <item>دونالد ترامپ: اگر قرار است فکر کنید، بزرگ فکر کنید.</item>
        <item>بهانه‌هاتون گمراه‌کننده ، ترس‌هاتون دروغگو ، و شک‌هاتون دزد هستند. (رابین شارما)</item>
        <item>شما می‌توانید هم‌رنگ جماعت شوید یا می‌توانید دنیا را متحول کنید ، ولی نمی‌توانید جفتش را با هم انجام دهید. (رابین شارما)</item>
        <item>وقتی قدرت عشق به عشق قدرت غلبه کند، جهان به آرامش خواهد رسید. (جیمی هندریکس؛ گیتاریست کارکشته)</item>
        <item>کودک هیچ مشکلی برای باور کردن باورنکردنی‌ها ندارد و همینطور دیوانه و نابغه. فقط من و شما با آن مغزهای بزرگ و قلب‌های کوچکمان هستیم که شک و فکر می‌کنیم و دچار تردید می‌شویم. (استیون پرس فیلد)</item>
        <item> زندگی ای که از جانب طبیعت به ما عطا شده است کوتاه است ، اما یاد و خاطره زندگی ای که عالی زیسته شده ابدی است. ( سیسترون )</item>
        <item>قدرتمند بودن مانند خانم بودن است ، اگر خودتان به دیگران بگویید که هستید ، بدانید که نیستید. (مارگارت تاچر)</item>
        <item>مردان بزرگ با آنچه ذاتی است زندگی می‌کنند ، با آنچه سطحی است نمی‌مانند ، آنان با واقعیت می‌مانند نه با آنچه نمایشی است. یکی را رها می‌کنند و دیگری را نگه می‌دارند.(لائوتسو)</item>
        <item>مادرم گفت : " اگر یک سرباز باشی ، زمانی ژنرال خواهی شد اگر راهب باشی ، زمانی پاپ خواهی شد " اما من یک نقاش بودم و پیکاسو شدم." (پیکاسو)</item>
        <item>همه به تغییر دادن دنیا فکر می‌کنند ، اما هیچ‌کس به تغییر دادن خودش فکر نمی‌کند. (تولستوی)</item>
        <item>همه چیز در آخر درست خواهد شد و اگر هنوز درست نشده است ، معنایش این است که هنوز به آخر نرسیده است. (جان لنون)</item>
        <item> هیچ ایده‌ای جواب نمی‌دهد، مگر اینکه دست به کار شوید. (رابین شارما)</item>
        <item>با استفاده از عقل و خرد ، باید بهترین راه حل‌ها را  برای رسیدن به بهترین هدف‌ها‌ انتخاب کنید. (فرانسیس هاچسون)</item>
        <item>کسی نمی‌تواند در بخشی از زندگی خود کار درست و در بخشی دیگر اشتباه کند. زندگی مجموعه‌ای تقسیم‌ناشدنی است. (ماهاتما گاندی)</item>
        <item>تمام تغییرات در ابتدا دشوار ، در میانه راه پر هرج و مرج و در انتها زیبا هستند. (رابین شارما)</item>
        <item>هر چه بیشتر باور ناتوانی را برای خلق نتایج از طریق کاری که انجام می‌دهیم بپذیریم ، نه تنها آن باور را در وجودمان ریشه‌دارتر می‌شود ، بلکه رفتار‌های برخواسته از آن باور را بیشتر تکرار می‌کنیم و آن بخشی از عادات هر روزمان می‌شود. (رابین شارما)</item>
        <item>تنها چیزی که برای پیروزی اهریمن لازم است این است که انسان‌های خوب دست روی دست بگذارند. (ادموند برک)</item>
        <item>تصور و تخیل مهم‌تر از دانش هستند. (آلبرت انیشتین)</item>
        <item>مطالب سبک را نخوانید ، چون ممکن است با آن‌ها سرگرم شوید ولی رشد نخواهید کرد. (جیم ران)</item>
        <item> تنها تعداد معدودی از ما می‌توانیم کارهای بزرگی انجام دهیم ، اما همه ما اگر عشق داشته باشیم ، می‌توانیم کارهای کوچک فراوانی انجام دهیم. (مادر ترزا)</item>
        <item> اغلب افراد تصور می‌کنند محدودیت‌های ذهنی‌شان ، در واقع محدودیت‌های دنیا هستند و عده‌ی معدودی این طور تصور نمی‌کنند. به دسته دوم ملحق شوید. (آرتور شوپنهاور)</item>
        <item>باید نحوه مدیریت یاس و شکست را بیاموزید ، زیرا همه امور در اختیار شما نیست و برخی افراد ادامه نخواهند داد و شما در قبال آن‌ها مسئولیتی ندارید. (جیم ران)</item>
        <item>مشکلات مهمی که با آن‌ها رو به رو هستیم ، با سطح فکری که منجر به ایجاد آن‌ها شده است ، حل شدنی نیستند. (انیشتین)</item>
        <item>تراژدی زندگی مرگ نیست ، بلکه مردن از درون است ، آن هم در حالی که هنوز زنده‌ایم. (نورمن کازینز)</item>
        <item>اگر همه چیز تحت کنترل به نظر می‌آید ، معنی‌اش این است که به اندازه‌ی کافی سرعت ندارید. (ماریو آندرتی؛ راننده افسانه‌ای فرمول یک) </item>
        <item>یک مشکل آنقدر پا برجا می‌ماند تا درسی را که قرار است به شما بدهد را یاد بگیرید. (رابین شارما)</item>
        <item> چیزی به اندازه موفقیت شکست نمی‌خورد. (آرنولد توینبی)</item>
        <item>زندگی چیزی را به ما می‌دهد که از درون هستیم، نه چیزی را که می‌خواهیم. (رابین شارما)</item>
        <item>آرزو نکنید مسائل آسان‌تر باشند ، بلکه تلاش کنید شما بهتر شوید. (جیم ران)</item>
        <item>با تحصیلات رسمی فقط می‌توان گذران زندگی کرد، اما با خودآموختگی می‌توان ثروت اندوخت. (جیم ران)</item>
        <item>هیچ چیز به اندازه‌ی نقشه‌ای که زمان اجرایش فرارسیده است  ، قدرتمند نیست. (ویکتور هوگو)</item>
        <item>اغلب سازمان‌های مشکل‌دار نمی‌توانند نقائص خود را ببینند. آن‌ها از این جهت که نمی‌توانند مشکلات را حل کنند ، رنج نمی‌برند بلکه اشکال اصلی این سازمان‌ها این است که اصولا مشکلات خود را نمی‌بینند. (جان گاردنر)</item>
        <item>لحظه‌ای که بیش از هر زمان دیگر حس می‌کنید باید تسلیم شوید ، دقیقا همان لحظه‌ای است که باید انگیزه لازم برای یک هل دیگر را درون خودتان پیدا کنید. (رابین شارما)</item>
        <item>ما فقط چیزهایی را می‌شنویم که آمادگی شنیدنش را داشته باشیم. تمام آموزه‌ها دقیقا در مقطعی به ما می‌رسند که در مدارج مربوط به آن‌ها قرار داشته باشیم و هر چه به عظمت‌مان اضافه شود، مسائل را بهتر درک می‌کنیم. (رابین شارما)</item>
        <item>اتفاقات ، تعیین‌کننده‌ی مسیر زندگی شما نخواهد بود، بلکه واکنش شما در مواجه با این مسائل تعیین کننده است. (جیم ران)</item>
        <item>وقتی به ریشه حمله کنید ، شاخه‌ها خشک می‌شود. (هنری دیوید تورو)</item>
        <item> من از سپاهی از شیران به رهبری یک گوسفند هراسی ندارم، از سپاهی از گوسفندان به رهبری یک شیر می‌هراسم. (اسکندر کبیر)</item>
        <item>کلید اصلی خوشبختی و آرامش درونی این است که بدانید تمام تلاش‌تان را برای رسیدن به نتایج دلخواه‌تان انجام دادید و با اشتیاق تمام از جسارت‌تان مایه گذاشتید تا به بهترین نسخه‌ی خودتان تبدیل شوید. (رابین شارما)</item>
        <item>دانش نه با تعقل ، بلکه با عمل آموخته می‌شود. تلاش کنید که وظیفه خود را به جای آورید آنگاه متوجه خواهید شد که از چه متاع نابی ساخته شده‌اید. (گوته)</item>
        <item>ترس ما از این است که بیش از اندازه قدرتمند باشیم در واقع نه تاریکی ، بلکه روشنایی ما است که ما را به هراس می‌اندازد. (استفان کاوی)</item>
        <item>تاریخ انسان آزاد هرگز برحسب تصادف نوشته نمی‌شود ، بلکه برحسب انتخاب رقم می‌خورد، انتخاب خود آن انسان. (دوایت آیزنهاور)</item>
        <item>وقتی اندیشه خود را تغییر می‌دهیم ، زندگی‌مان تغییر می‌کند. ( ویلیام جیمز )</item>
        <item>ثمره سکوت نیایش است ، ثمره نیایش ایمان است ، ثمره ایمان عشق است ، ثمره عشق خدمت است و ثمره خدمت آرامش . (مادر ترزا)</item>
        <item> بدون احساس ضرورت ، اشتیاق ارزش خود را از دست می‌دهد. (جیم ران)</item>
        <item>در پس هر زندگی شرافتمندانه ، اصولی وجود دارد که رعایت می‌شوند . (جورج لوریمر) </item>
        <item>وقتی به عقب برمی‌گردیم معمولا می‌بینیم که مصیبت‌ها ، نقاط عطف زندگی ما بوده‌اند. (اندرو ماتیوس)</item>
        <item>ما نه محصول ژن‌های خود هستیم و نه محصول پرورش و تربیتی که داشته ایم ، ما محصول انتخاب‌های خود هستیم. (استفان کاوی)</item>
        <item>دو جاده از جنگلی منشعب می‌شدند ، من راهی را انتخاب کردم که کم گذرتر بود و این تفاوت بزرگی را ایجاد کرد. (رابرت فراست)</item>
        <item>قدرتمندترینِ اشخاص کسی است که خودش را تحت سلطه‌ی قدرت خودش دارد. (لوسیوس آمائوس سنکا)</item>
        <item> ثروتمندان روی زمان سرمایه گذاری می‌کنند و فقرا روی پول. (وارن بافت)</item>
        <item>کسی که می‌خواهد بر دیگران حکومت کند ، ابتدا باید بر خود مسلط باشد. (فیلیپ مسیجر)</item>
        <item> افراد مشتاق معتقدند که بهترین راه پیش بینی کردن آینده ، خلق کردن آن است. (استفان کاوی)</item>
        <item>خودت را مقید به انجام کارهای کوچکی کن که دوست نداری ، آنگاه می‌توانی زندگی‌ات را به انجام کارهای بزرگی بگذرانی که دوست داری. (اندرو ماتیوس)</item>
        <item> اگر بتوانید افرادی را استخدام کنید که اشتیاقشان با شغلشان همخوانی داشته باشد ، آن‌ها به هیچ سرپرستی احتیاج نخواهند داشت. (استفان کاوی)</item>
        <item>همه می‌توانند به عظمت برسند چون همه می‌توانند به بشریت خدمت کنند. برای خدمت‌رسانی ، تنها به قلبی پر از رحمت نیاز دارید و روحی که از عشق به‌وجود آمده باشد. (مارتین لوتر کینگ)</item>
        <item>معمولا بهترین نقطه برای یک شروع تازه ، همان جایی است که هستی! (اندرو ماتیوس)</item>
        <item> آدم‌های شاد و موفق صرفا تغییر را نمی پذیرند ، بلکه با آغوش باز به استقبال آن می‌روند. آن‌ها آدم‌هایی هستند که می‌گویند : " چرا باید بخواهم پنج سال بعدی‌ام مثل پنج سال قبلی‌ام باشد؟ " (اندرو ماتیوس)</item>
    </string-array>


</resources>